%!TEX root = ../../memoria.tex
\chapter{Trabajos Futuros}\label{cap:trabajos_futuros}

	El desarrollo de una arquitectura flexible que permitiera el desarrollo de grandes aplicaciones fue uno de los desafios tratados en este proyecto, sin embargo se propone el desarrollo de una componente base y flexible que funcione de \frameworkPC para el desarrollo de la mayoría de los \websitesINT que esxisten en la actualidad.

	Lo que se propone es el desarrollo de una componente que defina una interfaz para gestionar las diversas componentes que serán acopladas para formar la aplicación particular que se desea. Esta componente \coreAS debe encargarse de detalles globales como la visibilidad de las componentes de acuerdo a permisos necesarios otorgados 

	Como se indicó en las conclusiones, cada una de las características implementadas fueron definidas y diseádas a partir de las buenas practicas que en la actualidad existen, sin embargo dichas característcas estan lejos de ser suficientes para considerarse este proyecto como un \frameworkPC aceptable para el uso comercial. 

	Es relevante agregar una capa de definición genérica de \packagesAS que permita agregarlos al dashboard sin la necesidad de incluir código en el \coreAS de la aplicación. De esta manera se permitirá la integración de nuevas funcionalidades de forma directa. Una vez lograda esta funcionalidad se debe desacoplar aun más los códigos existentes a través de la la creación de más \packagesAS. E incluso, 

	Cuando la interfaz de creación 


-Mejorar respuestas incorrectas desde el servidor.

- Por simplicidad momentanea, se utiliza como shipping solo el primer elemento encontrado.
 - agregar seguridad

 - cambiar la arquitectura. Dejar como proyecto base un manejador de packages el cual reciva

- permitir varias tiendas 

- Agregar cambio de themes a un click


- How Top Retailers Show Product Images
http://www.getelastic.com/how-top-retailers-show-product-images/


- review : 
http://wemakewebsites.com/blog/ecommerce-best-practices-5-must-know-tips-to-increase-your-online-sales


Recommend related products
A great way to increase sales is by suggesting relevant or related products during the checkout process. For example, if you have a product that works better with a complementary item, be sure to include a link to it. A customer may not realize he needs the item until it's offered to him, and it certainly doesn't hurt to make a few friendly suggestions.
http://www.imediaconnection.com/content/36794.asp



Don't require registration to complete checkout
Nothing irks a customer more than being forced to create an account in order to buy something online. After all, online shopping is supposed to be easy. Sure, having an account will make future purchases easier, but it does nothing for the situation at hand. Instead, give shoppers the option of creating an account once the transaction is complete.
http://www.imediaconnection.com/content/36794.asp

Include product ratings and testimonials
One of the best ways to show customers that your products are worth their while is by including ratings and testimonials in product descriptions. Someone who is initially on the fence about adding an item to their cart may be swayed after seeing positive reviews and ratings.
http://www.imediaconnection.com/content/36794.asp


% Mejoras en la arquitectura
\input{capitulos/trabajoFuturo/arquitectura.tex}


% Importancia de google analytics para evaluar la usabilidad de 
\input{capitulos/trabajoFuturo/analytics/googleAnalytics.tex}

% Estrategia Shipping
\input{capitulos/trabajoFuturo/shipping/shipping.tex}
