%!TEX root = ../memoria.tex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%   Portada Resumen   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
%\thispagestyle{empty}
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}

\begin{flushright}
\small
\begin{tabular}{l}
RESUMEN DE LA MEMORIA\\
PARA OPTAR AL TÍTULO DE\\
\Tipomemoria \\
POR: \Author \\
FECHA: \Fecha\\
PROF. GUÍA: \Profesor \\
\end{tabular}
\end{flushright}

\vskip .5cm

\begin{center}
\Memtitle
\end{center}

\vskip 0.5cm


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%      Resumen   	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Una de las actividades más populares en la \webINT es comprar. Los sitios web dedicados al comercio tienen una oportunidad única totalmente nueva para desarrollar negocios. Existe la oportunidad de desarrollar vetajas competitivas significativas en sus respectivos mercados creando experiencias gratas para el usuario. El éxito dependerá en perfeccionar los esfuerzos para abordar las expeciencias de clientes centrados en el usuario.

Los \frameworksPC \openSourcePC disponibles permiten desarrollar una gran variedad de soluciones \ecommerceCOM, además de tener grandes comunidades que las respaldan así como muchísimos usuarios satisfechos. Sin embargo, todas estas opciones fueron construidas en un contexto en donde el poder de procesamiento de los clientes era limitado. Muy distinto al actual panorama, en donde la \webINT ha madurado alcanzando una serie de características que mejoran las experiencias de los usuarios.

El presente trabajo propone una solución tecnológica base para apoyar el desarrollo de diferentes soluciones \ecommerceCOM donde es posible (en comparación a los \frameworksPC actuales):  resultados más rápidos, ideal para prototipos y productos entregables mínimos; una solución integral que desarrolla características para \serversAS, \browsersINT y \devicesINT \mobilesINT; contruido nativamente con capacidades \realTimeINT para minimizar el esfuerzo en desarollo; e integración de herramientas de desarrollo para hacer que la configuración, desarrollo, e instalación sea extremadamente rápido.

%Utilizando la plataforma \webINT desarrollada se tendrán mejores herramientas, permitiendo mayor flexibilidad y rapidez para afrontar un mercado en donde existe un constante cámbio y feroz competencia.

Durante el trabajo de título se logró desarrollar una plataforma con base sólida construida a partir de las buenas prácticas obtenidas por la experiencia de los actuales sitios \webINT \ecommerceCOM, pero con características de las aplicaciones \webINT modernas tales como reactividad y tiempo-real, lo que le entrega ventajas competitivas.  El mayor aporte de este trabajo fue el desarrollo de una arquitectura genérica útil para cualquier aplicación \webINT. Finalmente se plantean transformaciones útiles en la arquitectura que beneficiarán también al framework.

%El resultado del proyecto representa una base construida sobre las mejores practicas de la industria identificadas



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
